Постановка задачи: 
Крупное предприятие нуждается в структурированном учете производимой строительной продукции. Продукция производится из материалов, закупаемых у сторонних поставщиков и продукции самого предприятия. Должна быть доступна для оперативного просмотра, анализа и изменения документация по продуктам, информация о поставщиках материалов, информация о принятии продукта рынком, цена (с историей изменений за все время, начиная с выпуска продукта). У предприятия имеется несколько заводов, расположенных в разных географических точках, имеющих различные производственные мощности. Также компания владеет распределенной сетью складов для хранения продукции.
Предложенное решение
Компании была схема БД, организованная следующим образом: центральной сущностью является продукт (Product), входящий в одну из подкатегорий (ProductSubcategory), в свою очередь входящую в одну из категорий (ProductCategory). Каждый продукт имеет множество описаний и отзывов (ProductReview). Каждый продукт описывается множеством документов (Document) связанных с продуктом через таблицу ProductDocument, содержащей информацию о дате внесения правок в документ. Цена продукта (ProductCostHistory) описывает цену продукта, а также дату начала действия этой цены (что позволит отслеживать историю изменения стоимости). Список заказов на производство (WorkOrder) содержит информацию о дате заказа, требуемом сроке исполнения, количестве заказанных единиц, количестве произведенных единиц и количестве продукции, поставленной заказчику из складских запасов (ProductInventory), адресу поставки продукции (Location), месте производства (Manufacturing, Location) и расположении (Location) складов (Warehouse), с которых продукция была отгружена. 
